<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[My Octopress Blog]]></title>
  <link href="http://valachi.github.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://valachi.github.com/"/>
  <updated>2012-12-08T18:40:50+04:00</updated>
  <id>http://valachi.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Your Name]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[10 заповедей бескорыстной (egoless) разработки]]></title>
    <link href="http://valachi.github.com/blog/2012/12/08/10-zapoviediei-bieskorystnoi-egoless-razrabotki/"/>
    <updated>2012-12-08T18:28:00+04:00</updated>
    <id>http://valachi.github.com/blog/2012/12/08/10-zapoviediei-bieskorystnoi-egoless-razrabotki</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Перевод последней части <a href="http://www.kitchensoap.com/2012/10/25/on-being-a-senior-engineer/" title="original">этой</a> замечательной статьи. Ознакомтесь с ней, особенно те, кто считает, что ему это не нужно.</p>

<ol>
<li><strong>Помни про ошибки и принимай их.</strong> Суть в том, чтобы обнаружить их до того, как они попадут в production. К счастью, большинство из нас не работает NASA, поэтому наши ошибки не станут фатальными. Мы можем и должны учиться на своих ошибках и двигаться дальше.</li>
</ol>


<!-- more -->


<ol>
<li><p><strong>Ты это не твой код.</strong> Помни, что вся суть code-review в том, чтобы найти ошибки, а они будут найдены. Не принимай это близко к сердцу.</p></li>
<li><p><strong>Не важно, как много &#8220;каратэ&#8221; ты знаешь - всегда найдется кто-то, кто знает больше.</strong> И такие люди могут многому тебя научить. Ищи таких людей и спрашивай их мнение. Особенно когда ты считаешь, что не нуждаешься в них.</p></li>
<li><p><strong>Не переписывай код без необходимости.</strong> Разница между &#8220;пофиксить код&#8221; и &#8220;переписать код&#8221; существенна. Понимай разницу и стремись к стилистическим правкам в рамках code-review.</p></li>
<li><p><strong>Уважай, понимай и относись с терпением к людям, которые знают меньше тебя.</strong> В далеких от разработки людях прижился стереотип, что разработчики - примадонны в лучшем случаю, а в худшем - плаксы. Не поддерживай этот стереотип своей нетерпеливостью и раздражительностью.</p></li>
<li><p><strong>Нет ничего более постоянного, чем временное.</strong> Будь открыт переменам и встречай их с улыбкой. Смотри на каждую смену обстановки (требований, платформы) как на интересный вызов, а не как на неудоства, через которые надо перешагнуть.</p></li>
<li><p><strong>Истинная значимость происходит от знания, а не от положения в обществе.</strong> Знание порождает власть, а власть порождает уважение, так что если ты хочешь уважения - культивируй знание.</p></li>
<li><p><strong>Борись за что веришь, но смиренно принимай поражения.</strong> Пойми, что твои идеи не всегда будут приняты. Обойдись без &#8220;А я тебе говорил!&#8221; даже если ты был прав.</p></li>
<li><p><strong>Не будь &#8220;парнем в углу&#8221;.</strong> Не будь тем парнем в офисе, который взаимодействует только со стулом. Такого парня не замечают, не трогают и не котролируют. У него нет голоса в коллективе. Учавствуй в обсуждениях, стань частью окружения.</p></li>
<li><p><strong>Критикуй код, но не критикуй людей</strong>- будь вежлив с разработчиком, а не с кодом. Вложи в критику позитив и обрати ее на улучшение кода.</p></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
